\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{31 июля, вечер} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-1}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Конаныхин} \\
    \textsf{механика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\taskpic{
	Тонкий обруч, шарнирно закрепленный в точке $A$, располагают в начальный момент так, что его центр масс находится почти прямо
    над точкой $A$. После этого обруч отпускают без толчка, и спустя время $\tau = 0.5$ с центр масс обруча занимает крайнее
    нижнее положение. Определите время $t$, за которое вернется в нижнее положение равновесия маятник, представляющий собой
    массивный шарик $B$, закрепленный на невесомом жестком стержне, длина которого равна радиусу обруча, если в начальный момент
    шарик занимал почти крайнее верхнее положение и был отпущен без толчка.
}{
	\begin{tikzpicture}[thick]
    	\def\r{1.2};
        \def\w{2.4};
        \draw (0, \r) circle (\r);
        \draw[very thick] (0.15, -0.3) -- (0, 0) -- (-0.15, -0.3);
        \draw[very thick, interface] (0.3, -0.3) -- (-0.3, -0.3);
        \draw[fill = white] (0, 0) circle (0.05) node[above] {$A$};
        \draw[->] (0, \r) -- (-0.9, {\r + sqrt(\r * \r - 0.9 * 0.9)}) node[midway, above right] {$r$};
        \draw[very thick] ({\w + 0.15}, -0.3) -- (\w, 0) -- ({\w - 0.15}, -0.3);
        \draw[very thick, interface] ({\w + 0.3}, -0.3) -- ({\w - 0.3}, -0.3);
        \draw (\w, 0) -- (\w, \r) node[midway, right] {$r$};
		\draw[fill = white] (\w, 0) circle (0.05) node[right] {$A$};
        \draw[ball color = black!70] (\w, \r) circle (0.15) node[above = 4pt] {$B$};
    \end{tikzpicture}
}

\task{
	Гибкий трубопровод длиной $\ell$ соединяет в пространстве точки $A$ и $B$, разность высот между которыми $h$. Внутри
    трубопровода по всей его длине лежит веревка, которую удерживают в точке $A$. С каким ускорением начнет двигаться веревка в
    первый момент времени, после того как ее отпустят? Трением между веревкой и стенками трубопровода пренебречь.
}

\task{
	Однородный стержень длины $2 \ell$ опирается одним концом о вертикальную стену, а другим концом о гладкую неподвижную
    поверхность. Какой функцией $y(x)$ должно описываться сечение этой поверхности, чтобы стержень в любом положении оставался в
    равновесии даже в отсутствие трения? Считать, что стержень все время находится в фиксированной вертикальной плоскости,
    перпендикулярной плоскости стены.
} 


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: